「初戀就像搜尋器一樣，總有些關鍵字是永遠屬於你的」

（一）
我叫駱俊揚，今日係我活左22年第一次有出人頭地嘅感覺，因為 —我今日第一次架套老西，同大部份冇車嘅中產人士一齊—坐地鐵去中環返工

我本身就係中環某間高級連鎖店做咖啡師，由於賣得貴嘅關係，基本上除左朝早同lunch忙下之外，其餘時間主要都係同客吹下水。做咖啡師黎講，手勢都係次要，因為你公司用嘅豆都決定左好飲唔好飲，所以記性同健談反而更重要。

入返正題，係度識左個客，女人黎，係某大智能家電公司老闆，居然問我有冇興趣入佢公司做，以我新鮮羅白皮，當然鳩衝啦。而故事亦從入左呢間公司開始

話說我個職位就係營銷部助理，姐係咩都要做嘅打雜。

「家怡，今日阿揚第一日返工，佢跟你一排，你幫手帶一帶佢」

「吓」

係我眼前呢個家怡，就係我初戀情人何家怡。

緣份就係當你以為有啲野已經永久删除嘅時候，你會發現原來只不過係資源回收筒，你見到你一定會禁還原。

（二）
面對陌生嘅工作環境我已經不知所措，眼前重係我一生都不能忘記嘅初戀情人，我完全僵硬鳥

「跟我黎」

先開口嘅係家怡，佢依然係嗰個直接嘅何家怡，做過head prefect嘅佢從來都比人直來直往嘅感覺。而我就係令佢會拖拖拉拉嘅唯一一個人。

經過左家怡機械式教導嘅一個朝早後，終於都到左lunch時間，我呢個新仔，實係買左飯盒係位食孤獨餐，我食食下，見到家怡係拎住個飯係pantry 行埋位，呢一刻嘅氣氛簡直好似著住猁記波衫去睇歐聯一樣，而我就只有扮689望住成班泛民抗議咁，粒聲唔出，繼續活係我自己嘅世界

「你唔同佢地出去食嘅」當日分手係家怡講嘅，今日我決定唔拖拉，主動開口

「呢排就考試，要食住溫書」

記得某年嘅7月，你拎住18分成績表問我呢個12分嘅柒頭有咩打算嘅時候，我就知道，我地開始係唔同世界嘅人。

邊個又估到今日我可以同你同一pos，係同一個office食毒拎飯啊。

「你a level 衰左？」唔知點解問完呢句好尷尬，因為我其實連考嘅機會都冇

「係啊，冇offer，讀左2年high dip出黎做野，點都要死個degree返黎，我細佬kong u 都就畢業，唉」

霎時間，我嘅淚線澎漲起黎
因為我知道，對家怡黎講，degree，唔止係社會嘅入場卷，重係真愛嘅入場卷